#### `CSS`盒模型，在不同浏览器的差异

```javascript
w3c: width = (border + padding) + contentWidth    -- 也称为标准模型
ie:	 width = contentWidth                         -- 也称为怪异模型在低版本IE5/6默认就会使用这种模式
   box-sizing控制到底是`w3c`还是`ie`的盒模型`content-box(w3c)、border-box(ie)`
   
特别地要注意区分：
<!DOCTYPE> 声明不是HTML标签，指示web浏览器关于页面使用哪个HTML版本进行编写的指令。在 HTML 4.01 中，<!DOCTYPE> 声明引用 DTD，因为 HTML 4.01 基于 SGML。DTD 规定了标记语言的规则，这样浏览器才能正确地呈现内容。HTML5 不基于 SGML，所以不需要引用 DTD。
简而言之，<!DOCTYPE>规定了浏览器文档使用哪种html或者xhtml规范

常用：`<!DOCTYPE html>`
```



#### `HTML`文档流的排版规则，`CSS`几种定位的规则、定位参照物、对文档流的影响

```javascript
"排版规则"
标准流/常规流指的是在不使用其他的与排列和定位相关的特殊CSS规则时，各种元素的排列规则。HTML文档中的元素可以分为两大类：`行内元素`和`块级元素`。 在`标准流`中，盒一个接着一个排列;
# 在块级格式化上下文里面， 它们竖着排列；
# 在行内格式化上下文里面， 它们横着排列;
# 当 position 为 static 或 relative，并且 float 为 none 时会触发常规流；
# 对于静态定位(static positioning)， position:static，盒的位置是常规流布局里的位置；
# 对于相对定位(relative positioning)， position:relative，盒偏移位置由 top、 bottom、 left、 right 属性定义。即使有偏移，仍然保留原有的位置，其它常规流不能占用这个位置。
       
// 盒子在标准流中的定位原则
margin控制的是盒子与盒子之间的距离，padding存在于盒子的内部它不涉及与其他盒子之间的关系和相互影响问题，因此要精确控制盒子的位置，就必须对margin有更深入的了解。下面分四种情况对margin调整盒子的位置进行解说。
1. 行内元素之间的水平margin
当两个行内元素紧邻时，它们之间的距离为第一个元素的右margin加上第二元素的左margin。 `IFC`
2. 块级元素之间的竖直margin
两个竖直排列的块级元素，它们之间的垂直距离不是上边的第一个元素的下margin和第二个元素的上margin的总和，而是两者中的`较大`者。这在实际制作网页的时候要特别注意。 `BFC`
3. 嵌套盒子之间的margin
这时子块的margin以父块的content为参考进行排列,说白了，所有的元素都把父元素的content作为参照物
4. margin设为负值
会使设为负数的块向相反的方向移动，甚至会覆盖在另外的块上。

"定位规则"
CSS position 属性值：
absolute：生成绝对定位的元素，相对于 static 定位以外的第一个父元素进行定位。元素的位置通过 "left", "top", "right" 以及 "bottom" 属性进行规定。`会脱离文档流`
relative：生成相对定位的元素，相对于其正常位置进行定位。因此，"left:20" 会向元素的 LEFT 位置添加 20 像素。元素的位置通过 "left", "top", "right" 以及 "bottom" 属性进行规定。
fixed：生成绝对定位的元素，相对于浏览器窗口进行定位。`会脱离文档流，以window作为参照物`
static：默认值。没有定位，元素出现在正常的流中（忽略 top, bottom, left, right 或者 z-index 声明）。
inherit：规定应该从父元素继承 position 属性的值。
sticky: ----
最常用的的就是 absolute 和 relative 两种方式

float(浮动)
# 浮动会将元素从文档流中删除,俗称脱离文档流，原空间被其它元素补上。左浮动元素尽量靠左、靠上，右浮动同理；
# 浮动的参数物是父元素，是在父元素这个容器中飘。同margin，参照物也是父元素的content。会脱离文档流
# 为了清除浮动造成的对浮动元素之后元素的影响，我们在浮动元素之后加一个div，并将这个div的clear设置为both。
# 如果两个元素都设置了浮动，则两个元素并不会重叠，第一个元素占据一定空间，第二个元素紧跟其后。如果不想让第二个元素紧跟其后，可以对第二个浮动的元素使用clear。
# 清除浮动的方法
	- 父级内部使用一个专门清除浮动的标签并设置其为clear:both；
	- 父元素使用伪元素进行清除，不过要注意伪元素的display和content设置
	- 父元素使用overflow:hidden;
	- 子元素使用高度撑开(注意，这是规避方案，根本上没有清除浮动，实际上父元素的高度还是Zero)

彩蛋:雪碧图实现原理 --- background-position

2019年9月21日：阅读完，可以从侧面了解BFC和IFC，block element 在排版上是从上到下，而margin对盒子之间的影响主要是top和bottom，当相邻的两个block element设置了重复的margin，那么会优先使用margin值大的
而inline element在排版上是从左往右，所以其margin奏效的只有left和right，当相邻的inline elment的margin重叠了，会累加
```



#### 水平垂直居中的方案、可以实现`6`种以上并对比它们的优缺点

```css
"方案一"
father {
    display: flex;
    align-items: center;
    justify-content: center;
}

"方案二"
father {
    position: relative;
}
son {
    position: absolute;
    left: 50%;
    top: 50%;
    transform: translate(-50%, -50%);
}

"方案三"
son {
    line-height: **;
    text-align: center;
}

"方案四"
father {
    text-align: center;
}
son {
    line-height: *
}

```



